---
titel: Update van toepassingen van KDE in maart 2020

publishDate: 2020-03-05 15:50:00 # don't translate

layout: page # don't translate

samenvatting: "Wat gebeurde er in de toepassingen van KDE deze maand"

type: announcement # don't translate
---

## Nieuwe uitgaven

### Choqok 1.7

Februari begon met een lang verwachte update naar onze microblogging app
[Choqok](https://choqok.kde.org/news/2020/02/04/choqok-1-7-released.html).

Belangrijke reparaties bevatten de 280 tekenlimiet op Twitter, waarmee
accounts uitschakelen en ondersteuning van uitgebreide tweets zijn
toegestaan.

{{< img class="text-center" src="quick-post.png" link="https://choqok.kde.org/" caption="Choqok" >}}

### KPMcore en KDE Partition Manager 4.1.0

Ons programma voor formatteren van schijven Partition Manager heeft een
nieuwe uitgave gekregen met veel werk gedaan aan de bibliotheek KPMCore die
ook wordt gebruikt door het installatieprogramma van de Calamares
distributie.  De toepassing zelf heeft ondersteuning toegevoegd voor de
Minix bestandssystemen.

{{< img class="text-center" src="kdepartitionmanager.png" link="https://kde.org/applications/system/org.kde.partitionmanager" caption="Partition Manager" >}}

### KPhotoAlbum 5.6

Als u honderden of zelfs duizenden afbeeldingen hebt op uw vaste schijf, dan
wordt het onmogelijk om het verhaal achter elke enkele afbeelding of de
namen van de gefotografeerde personen te onthouden. KPhotoAlbum is gemaakt
om u te helpen uw afbeeldingen te beschrijven en daarna zoeken in de grote
stapel afbeeldingen snel en efficient te doen.

Deze uitgave brengt specifiek enorme prestatieverbeteringen bij tags
aanbrengen in een groot aantal afbeeldingen en prestatieverbeteringen voor
miniatuurvoorbeelden. Veel dank aan Robert Krawitz voor het opnieuw in de
code duiken en plaatsen te vinden voor optimalisatie en verwijderen van
dubbel werk!

Deze uitgave voegt bovendien ondersteuning toe voor het plug-in-framework
met een doel van KDE.

[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/2020/02/08/0099/)

## Inkomend

De MP3 ID-tagbewerker Kid3 is verplaatst naar kdereview, de eerste stap naar
het krijgen van een nieuwe uitgave.

En toepassing voor Rocket.chat Ruqola is door kdereview gegaan en is
verplaatst om gereed te zijn voor uitgave.  Het woord van de onderhouder
Laurent Montel is zo dat herschrijven met Qt Widgets is gepland zodat er nog
steeds veel werk gedaan moet worden.

## App Store

{{< img class="text-center" src="elisa.jpeg" link="https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab" caption="Elisa" >}}

Nieuw in de Microsoft Store voor Windows is
[Elisa](https://www.microsoft.com/en-gb/p/elisa/9pb5md7zh8tl?activetab=pivot:overviewtab).

Een moderne en prachtige muziekspeler met liefde gemaakt door KDE. Blader
door en speel uw muziek heel gemakkelijk af! Elisa zou in staat moeten zijn
om bijna alle muziekbestanden te lezen. Elisa is toegankelijk gemaakt voor
iedereen.

Intussen is Digikam gereed om te worden toegestuurd naar the Microsoft
Store.

## Bijgewerkte website

[KDE Connect](https://kdeconnect.kde.org/), ons handige hulpmiddel voor
integratie van telefoon en bureaublad kreeg een nieuwe website.

[Kid3](https://kid3.kde.org/) heeft een glanzende nieuwe website met nieuws
en download-links naar alle stores waaruit het beschikbaar is.

## Uitgave van 19.12.3

Sommigen van onze projecten worden vrijgegeven in hun eigen tijdschaal en
sommigen in massa vrijgegeven. De bundel 19.12.3 van projecten is vandaag
vrijgegeven en zouden spoedig beschikbaar moeten zijn via opslagruimten voor
toepassingen en distributies. Zie de [19.12.3
uitgavepagina](https://www.kde.org/info/releases-19.12.3.php) voor
details. Deze bundel was eerder genaamd KDE Applications maar heeft geen
naam meer om een uitgaveservice te worden om verwarring te voorkomen met
alle andere toepassingen door KDE en omdat het tientallen verschillende
producten zijn in plaats van een enkel geheel.

Enige van de reparaties ingevoegd in deze uitgave zijn:

* Ondersteuning voor bestandattributen voor SMB-shares is verbeterd,
  [verschillende
  commits](https://cgit.kde.org/kio-extras.git/log/?h=release/19.12)
* K3b acceptseert nu WAV bestanden als audiobestanden [BUG
  399056](https://bugs.kde.org/show_bug.cgi?id=399056)
  [Commit](https://cgit.kde.org/k3b.git/commit/?h=release/19.12&id=2491cc70f9ffb129cf49633cbdc4f0d77789677d)
* Gwenview kan nu afbeeldingen op afstand laden via https
  [Commit](https://cgit.kde.org/gwenview.git/commit/?h=release/19.12&id=9973a097d30a91dd50a4d23388b0b2b00eeeb626)

💻 [19.12 release
notes](https://community.kde.org/Releases/19.12_Release_Notes) voor
informatie over tarballs en bekende problemen. 💻 [Wikipagina over downloaden
van
pakketten](https://community.kde.org/Get_KDE_Software_on_Your_Linux_Distro)
💻 [19.12.3 infopagina over broncode](https://kde.org/info/releases-19.12.3)
💻 [19.12 full
changelog](https://kde.org/announcements/changelog-releases.php?version=19.12.3)
💻

## Winkels

KDE software is beschikbaar op veel platforms en software winkels voor
toepassingen.

[![Snapcraft](../platforms/snapcraft.png)](https://snapcraft.io/publisher/kde)
[![Flathub](../platforms/flathub.png)](https://flathub.org/apps/search/kde)
[![Microsoft
Store](../platforms/microsoft.png)](https://www.microsoft.com/en-gb/search/shop/Apps?q=KDE+e.V.)
